[歷史的意義] 魚蛋革命拘捕及判刑時間線

魚蛋革命對我地係非常沉重
我地更加要了解魚革義士既被捕同拘捕既細節
同埋犯既錯
歷史係比大家汲取經驗既機會
所以我簡單整理左少少
希望比大家多少少認識

時間：8/2/2016 1am - 9/2/2016 8am
參與人數：約700人

拘捕及裁判時間線
9/2/2016 警方同日上午於旺角拘捕47男7女。

9/2/2016 警方同日下午分別於荃灣、青衣、天水圍、將軍澳拘捕3男1女，各人涉嫌非法集結、襲警、拒捕、阻差辦公、藏有攻擊性武器、在公眾地方行為不檢、參與暴動、縱火等。
截至當日共50男8女被捕。

10/2/2016 學民思潮成員準備離境時被拒及被捕；截至當日共55男9女被捕。

11/2/2016 警方在葵涌一座工廈搗破一個「武器庫」(實為環保回收場)，拘捕一男兩女。

12/2/2016 當中首批被捕的37，其中36人被控暴動罪提堂，餘下1人則獲改控罪名較輕的非法集結罪(眾人均獲准保釋，但禁足旺角)；至於首批被捕的另外28人，3人亦被控暴動罪，餘下1名23歲男子至晚上7時終被落案控暴動罪。

15/2/2016 警察在荃灣一遊戲機中心例行巡查時，截查2名青年。警員在其手機內發現他們參與旺角暴動的相片，有人在盤問下承認曾在現場，警方指他們涉嫌參與暴動。

16/2/2016 警方帶其中一名被捕男子返回荃灣的寓所進行調查，警員在單位內帶走衣服、八達通等物品。截至當日被捕人數58男9女。

17/2/2016 一名涉嫌參與旺角騷亂的22歲男生於2月17日下午到灣仔警署自首。

21/2/2016 黃台仰被捕。

26/2/2016 一名涉及在旺角騷亂中企圖縱火焚燒的士的男子被捕。

4/3/2016 兩名男子涉嫌參與暴動被捕。

6/10/2016 陳柏洋涉用水樽擲向警員，被控襲警及拒捕案，在九龍城裁判法院宣判。裁判陳襲警、拒捕兩項控罪罪成，襲警罪被判9個月監禁，拒捕則判4個月。

2/12/2016 陳卓軒涉在公眾地方作出擾亂秩序行為罪成被判監21日；控罪指陳卓軒在2016年2月9日在彌敦道拋出一個垃圾桶到行車線上，意圖破壞社會安寧。
襲警罪成的陳宇基則被判監3個月；控罪指陳宇基在同日同地分別襲擊警長蔡國威，他另被控襲擊一名不知名警員的襲警罪則獲判無罪。

9/1/2017 17歲男陳浩被判18個月感化，期間需守宵禁令和接受住院式訓練。控罪指用磚頭擲向警員，令警員膝蓋受傷。陳原被控一項傷人罪，控方早前將控罪修訂為襲擊致造成身體傷害罪。

16/3/2017 港大23歲女學生許嘉琪、20歲學生麥子晞及33歲廚師薛達榮，被裁定暴動罪罪名成立，被判監禁3年。

3/4/2017 32歲男子楊家倫，在區域法院被裁定暴動罪及縱火罪罪名成立；裁判官又指出3個奇怪的巧合讓被告更可疑，包括改掉戴眼鏡的習慣、被發現案發後一天買了一張新的八達通，以及任技術員的被告，在搜屋時發現他家中的電腦桌上並無電腦。

7/8/2017 三名男子被判暴動罪成，19歲楊子軒被判入教導所以改過自新；21歲羅浩彥及26歲連潤發判監禁3年。

24/8/2017 28歲被告蘇德成因為在旺角西洋菜南街和豉油街兩處地點掘起路磚，而被控刑事毀壞罪名，裁定即時監禁4個月。

11/4/2018 26歲被告鄧浩賢，早前於區域法院承認一項暴動罪，被判入獄2年10個月。

18/5/2018 梁天琦等5人被指參與暴動；一致裁定梁天琦煽惑暴動罪脫，一項暴動罪成，另一項牽涉其他3名被告的暴動罪則未能達成有效裁決；第三被告盧建民暴動罪亦罪成，而被告林倫慶的3項暴動罪全部罪脫。

警方認人
鐘志華
郭官憑著一件綠色外套認出鍾志華案發時有份向警員掟磚，郭官留意到，鍾志華與新聞片拍下、身穿綠色外套的男子，有著相同的髮型、頭髮在耳朵上彎曲的弧度及耳朵均向外突出的特徵，以認出綠色外套的男子就是第三被告鍾志華。
郭官更指出，除了樣貌、外觀及衣著完全相同外，綠色外套男子與被告更有著相同習慣— 捲起褲腳，故郭官可絕對肯定第三被告於案發時，在山東街與警方對峙，並向警員掟磚。

何錦森
郭官亦作出深入的分析。控方針對何錦森的證供呈上了15張事後在警署拍下的照片，另有一張較特別的是警方事後在何家中搜出、印有「雨傘革命」字眼的明信片。郭官在分析照片時指出，明信片中的男子右手尾指戴有戒指、右耳戴有藍芽耳機，與何錦森在案發時的打扮完全相同。另外，郭官留意到何錦森與新聞片中的掟磚男子，除有著上述相同的打扮外，更有相同的「頭髮轉」，而右眼亦有相同的細小肉粒，故郭官得出的結論是，何錦森正是新聞片上向警方掟磚的男子。

案情：
「位於馬路上的警員，其裝備包括頭盔，盾牌和警棍；至於在行路上的警員，基本上除了警棍之外，沒有其他保護裝備。」
「如此裝備，面對來自多方面的襲擊，生命安全確實受到嚴重的威脅，事件中沒有警員受傷，是他們幸運而已。」

許嘉琪
在暴動期間，第一被告人(許嘉琪)曾在彌敦道北行線第三線出現，並向警方連續投擲了兩次玻璃樽，隔了一會兒之後，她在第一線出現並向警方投擲兩次玻璃樽。當她向警方防線衝過來之際，警方採取行動衝上前，第一被告人轉身逃跑，最終在彌敦道北行線中央花槽位置給警員抓獲。

麥子晞
至於第二被告人，他曾在馬路上向警方投擲玻璃樽，之後，他又拿着竹枝擲向一名警員，竹枝觸及警員身體，警員繼續追捕他，很快在馬路中把他壓在地上。

薛達榮
第三被告人在行人路上向警方投擲玻璃樽，之後，當警方採取行動衝上前，他再一次在行人路上向警方投擲玻璃樽，之後轉身逃跑，不久便向前跌，很快給緊隨在後追捕的警員抓獲。

認人方面
其實我之前係咁開post講大家野餐要小心曬傷
因為正正就係關鍵

可參考以下
[長期置頂必讀] 野餐裝備整合 (隱藏身份+防具篇)

[齊齊升Level] 野餐裝備整合篇

推一推

巴打好細心#yup#

每一個細節都係關鍵

推

我無嘢講

push

好多嘢避免到

Push

我冇嘢講

魚革義士犯既錯就係唔應該破壞法治社會
全力支持警方執法 愛國愛黨愛港愛和平

經驗太少

想問7/7後
Set幾時做deadline?

G持！！！！！

改習慣

米蘭昆德拉言：「人類對抗權力的鬥爭，就是記憶與遺忘的鬥爭。」

「七黑」團結打倒白色恐怖

裁判官 好可能係釘官，不能作準
可能上訴庭會覺得三樣都係疑點

人必須讀歷史

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

各位連登巴打，一定要讀好歷史！

小總結
1. 唔好買新八達通，呢幾個月買單程票
2. 換新電腦
3. 最重要，棄置舊衣物、示威標語、裝備

我要副本 我無嘢講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

歷史教訓
永不忘記

巴打好有心

function 應變措施(){ if(!被捕) return; else{ 說話 = false; 認罪 = false; 解鎖 = false; 簽名 = false; 驗傷 = true; }}

照咁睇 唔係自爆，即場捉，或者有露過樣 班狗都好難捉到人

同埋
不當場被捕
不被抄牌

望係咁望
天佑義士

push 大家要小心

現場著簡單唔突出嘅服飾
有易認嘅地方最好遮一遮

2. 定換新hdd？成部換好覺眼

戴口罩已經唔夠，請各位前線勇士戴頭套/用底衫自製頭套

歷史中學習

唔好意思阻阻你, 見到有wallpaper係得一個電話仲要剩係for messaging, 所以整左一張俾大家用

我無野講

巴打好野 詳細咁整合左出黎 希望大家多多留意

呢個要推

即係話發夢要改變習慣，而唔係夢後先改

香港次次見人散曬先捉人

以及任技術員的被告，在搜屋時發現他家中的電腦桌上並無電腦。

如果唔怕麻煩可以就咁拆個harddisk走然後話電腦壞左

眼淚最近流太多了
要汲取教訓及向前看

我地應該考慮點樣令被屈暴動而坐監嘅義士，係出獄後都可以生活。

推

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

。。。

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

再推

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

整合甘多資料
辛苦晒

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

樓豬好有心，救得一個得一個
大家要汲取歷史教訓呀

各位手足唔可以白白比人拉

推多啲人知

btw30號取消左張個人八達通而唔係擺係到唔用

魚革果時幾日內已經拉左好多人

姐係集中係頭幾日

認識法律 支持

好詳細

如果暴徒統一包頭著雨褸犯案，法庭點認人

果次係 因為果朝喺旺角已經當場拉左一班
事後拉既 好大機會要搜證
所以會隔好耐
係可以一年之後先拉你
但拉你唔等如落到charge

手足係咪講緊撐警果班暴徒？
其實技術上係
所以裝備上要做足啲

熟讀歷史

近期興紋身貼紙

睇返維基

參與人數約700人
被捕（包括鳩拉）91人（約13%）
檢控（so far有證據）51人（約7.29%）
定罪22人（約3.14%）

我冇野講

如果屋企有電腦，就會多條CP罪

用相認人嗰兩個係咪當場已經捉左

thanks 巴打
頭先我都mark低左啲數據
但唔記得左post

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

我無野講 我要見律師

其實不當場斷正已經打甩6成
所以理解佢地點解要堅持抬走果4位

推
我冇野講

真係要full coverage
飾物一律唔好帶

pish

法庭首先處理就第4被告何錦森被捕後的補錄警誡供詞，和兩份錄影會面可否呈堂。

警員黎劍鴻作供指，去年2月26日早上6時許，和同僚到第4被告的住所拘捕對方，而第4被告稱：「係，當日我係在旺角」，警員遂把第4被告帶到黃大仙警署，並把被告警誡下的說話補錄在筆記簿。

其中一位義士

法庭首先處理就第4被告何錦森被捕後的補錄警誡供詞，和兩份錄影會面可否呈堂。

警員黎劍鴻作供指，去年2月26日早上6時許，和同僚到第4被告的住所拘捕對方，而第4被告稱：「係，當日我係在旺角」，警員遂把第4被告帶到黃大仙警署，並把被告警誡下的說話補錄在筆記簿。

應該 無野講 先
到狗屋等到律師黎再算

追完文
就為文中好多勇武傷心
個個都坐緊十年八年

真心講
不自爆 不當場被捕
做好保護措施
刑事唔係咁易入到

知唔知狗點track到佢地返屋企?

每位義士幾年既牢獄之苦
唔係只係一段歷史
係比我地一個經驗 一個教訓 一個進化同學習既機會

我無野想講

定係都keep住唔講坐坐48?
有料自然charge

每個都係有血有汗既燃料
為後人成就更多光芒

律師照叫
照坐爆48

熟讀香港歷史

不過兜風耳可以點遮？

Push 好重要
我冇嘢講

天佑義士

魚蛋革命重要的教訓是目標要針對警察和權利象征。切不可焚燒出租車。不可攻擊平民和無辜的人

其實今次好多人都有注意 睇下 敢多次加埋都只係搵得幾十人 而且可能係一早比人抄左牌先拉到

就算唔露樣，都可透過閉路電視trace 到
因為每個人就算服飾相似都總有不同既特徵

當有曬必要文件，
如果唔記得密碼得唔得

我無嘢講 我要見律師 我要食飯 我要投訴你

推！

但都見有前線得一個口罩就上

有時我認人係認眼眉
好鬼易認

咁如果大家一齊信伊斯蘭教又得唔得

貼太耐會有印
小心啲

唉好多後生仔

當日旺角 我企前線 有埋圖上蘋果 無事

ON9到會間房係點都成為考慮因素........

屌你老母即時狂去民建聯街站拎哂D撐警海報袋係身,貼係房

我比較想知狗點捉現場走得甩嘅人
破埋呢樣先救得多人
諗緊有無得避cctv 中途變裝嗰d
利申:major criminology 上黎攞料寫thesis

記得清晒ig啲story
有可能儲咗喺archive

抄過牌既已經可以拎到相對天眼
而又無做足保護措施既
就會拉人

利申 鳩估

高汁post

係，keep住唔講，唔保釋坐48等狗搜証搜到飽。

唔夠料佢就自然會放人走，d古惑仔都係咁玩。

巴打心水清
我特登google曬d人名
暫時搵過既全部都係當場被捕
其他衰自爆/自首/認罪/露樣/著d同其他人好唔同既衫

好似都冇一個係真係完全清白冇案底事後俾狗拉
所以真係唔洗驚

另外建議大家如果諗住遊行後野餐既話
最好遊行果陣都遮住自己d身體特徵
因為d狗有cam佢地應該有能力做比對
到時同自爆冇分別

依個都重要, 鳩拉唔代表告到, 告到唔代表告得入!!!!!

我無野講

學穆斯林咁由頭笠到落腳，警方可以點拉人

佢一樣可以話巧合

多謝巴打補充

人手置頂

示例圖

佢地d cam清d嘅其實收多好多人皮
可以認到多好多特徵

燒的士果單做例

被告一直否認控罪，提堂以來，每次出庭均沒有帶眼鏡，與當日的縱火者有別。但法官郭啟安裁決時強調，審訊期間不時觀察被告容貌，留意到被告上門牙有凸出的情況，但合上雙唇時，則不明顯有「齙牙」及「哨牙」情況，在比對外籍教師所拍的現場照片後，留意到犯案人在雙唇沒有合上的情況下，亦有「齙牙」的情況，而被告的雙眼、下巴，以及凹陷的雙頰等特徵，均與相中人一樣的容貌一致，兩人差別只是沒有戴眼鏡。

官指三個奇怪的巧合令被告更可疑

郭官又指，如在被告被捕後警方為他拍攝的相片上，畫上一副長方形眼鏡，便會驚嘆被告與犯案人的容貌十分相似，故認為被告便是犯案的人。

郭官又留意到，被告除了改掉戴眼鏡的習慣，也發現他案發後一天買了一張新的八達通，任技術員的被告，在搜屋時其家中的電腦桌上並無電腦，以上3個情況同時出現，產生累積效果，出現「奇怪的巧合」，故認為被告是明知自己犯法，改變容貌，而以上3者皆非巧合，而是出於被告怕被人拘捕，故可得出結論被告就是犯案的人。

懶人包：冇做足保護措施+比人影到相

好有用

再加雨褸、鞋套遮蓋全身特徵，加多一重保障
要於無CCTV地方集體上落裝備

完全無法ID

Strong post

巴打有心

連身型都睇唔到

所以想諗多d方式避
因為搞過事又現場走得甩嘅人佔多數
例如現場用可摺backpack
入面放定個環保袋
同袋定一d完全唔同嘅衫褲鞋
走嗰陣去無cam嘅位變裝
連埋個backpack放入環保袋再走
狗狗個鼻已經索唔到d人屋企喺邊

呢啲咪等同自爆，實 trace 到佢地

發夢你就發夢啦，旺咩角

帶面具得唔得

Keyboard fighter又以為自己真係上過前線

5年前都算帳 既話認輸啦

推爆

無戴口罩畀人認到就理所當然啦，但戴左都未必認唔到

好有參考價值 推

認真 10年都得

其實楊生係比人影到 燒的士時 除埋口罩個樣

會做高風險野嘅
總之就唔好怕熱著短衫短褲
有成個防毒mask同頭罩就成個
普通mask有一定風險 認到一半面同髮型

有無相睇睇

物資站都需要有頭巾果啲
見到前線保護不足就迫佢戴

睇到好傷心
各位一定要寫信比義士！

歷史值得重視

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我唔舒服要去醫院 唔好凶我 我要睇你委任證同編號投訴你

仲有其他po講過電話問題
比較關心個人私穩嘅手足出到去
個人電話可以關機/飛行
Or再加太空片電話
呢個好似唔會做直接證供但可能會牽涉到其他野

decathon d 19蚊backpack好輕又細
用完又可以扔
又多人用又唔顯眼

希望大家花啲時間睇睇
抗爭要贏 唔止要識點打 仲要識點諗
(講思想基礎，思想同行動一樣重要，希望大家可以睇下)

[深度分析]民意與民心的分別

鄭立：專心抗爭，現在才是最危險的時候

［政治思維］政治係冷酷嘅計算 唔好做神 亦不必代表分化

依個小動作係我喺最近幾百場先加落去，用黎陰你依個老狐狸

3/4/2017 32歲男子楊家倫，在區域法院被裁定暴動罪及縱火罪罪名成立；裁判官又指出3個奇怪的巧合讓被告更可疑，包括改掉戴眼鏡的習慣、被發現案發後一天買了一張新的八達通，以及任技術員的被告，在搜屋時發現他家中的電腦桌上並無電腦。

說好嘅疑點利益歸於被告呢
定係有其他決定性證據

巴打你睇下
有晒樣 好難甩

push
有得破壞就破壞左先掉

其實見到上街人士用毛巾/黑衫包哂成個頭
連耳仔都睇唔到 就係露返對眼
都真係好難認人

所以捉人呢個行動持續左一個月？

難怪 我仲諗緊點會單憑呢啲入到

以後出街都要化個韓裝

psuh

長期置頂

當然得
唉可惜我記性唔好 真係記唔起都無辦法

除此之外，希望大家都唔好重蹈魚革覆轍，上次除左和理非同衝擊派之外仲多左好多唔同政治光譜陣營互相對鬧，仇恨。最後做成大量人政治冷感，投票率不足。記住就處唔鐘意泛民都可以投白票架，白票都有政治意思架。

好重要！

所以呢件事中個結論係
要包實自己，包到自己同swat一樣

衣服全部深色，長袖
只要無俾人即場捉到，告到既機會應該低過2成

完全正確

早知唔set個又長又臭嘅密碼啦

推!!!!!

咪鳩up啦師兄 你以為同人share account就可以扮自己上過場？

疑點利益歸於被告去咗邊

一、徹底撤回修例
二、收回6.12暴動定性
三、撤銷所有反送中抗爭者控罪
四、成立獨立調查委員會追究警方濫權責任
五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

事實證明最叻秋後算帳 各位小心

根本唔係當場斷正 或 自己認
就鋤你唔入，
手足一定唔可以諗住認罪博減刑

大角咀間大排擋幾靚啊裝修

Btw師兄隻隻黑錶幾靚wow

REALLY GOOD

ID 確認好重要

我都買左個

學術問題，穆斯林女人犯左法點拉/告？

中東行既"普通法"係ISLAMIC LAW, 成個概念唔同西方普通法, 唔好話ID, 連點為旨證據都唔同

利申:我唔識

我意思係香港既穆斯林女人

歷史很重要，毋忘歷史。

推，好實用

FBI 教路

電腦換 SSD HDD 就得啦 (?)

大陸

on9 仔, 你有撚咁勇咩, 訓啦柒頭

我無嘢講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

巴打好勁，天祐義士

推上熱門

電腦冇野係入面，但驚會被人整啲嘢入去

知己知彼，百戰百勝

好重要
推！

推多幾下

再推推

再推

有用post 幫推

好詳盡

呢個再加眼罩 黑衫黑褲
其實諗埋有冇平價黑鞋個個都著同款

唔知佢地睇唔睇到新聞
班義士見到7月1號香港人咁勇應該好欣慰

巴打好野

hku條女慘到

Hoodie

唔知天琦點呢

我地要創造一個更好既香港等佢地出返黎

證明口罩帶好係好緊要 唔好懶

會唔會有d 人咁岩游完水戴住泳帽？

咪吹水 連登仔足不出户

出黎屯門啦 仲推

點樣都好 必須記住一樣野 我冇野講

其實有多人衰左都係因為講太多野 所以律師未黎之前 唔好講野

push.
never forget
我無野講

重要post
要多啲人睇到

屌, 咁重要既POST竟然沉左落去
聽日 上水
後日 沙田
721 金鐘

幫push

［純紓發］我們缺乏了什麼？

推你老母

up

唔係現場被捕已經甩左九成，各位要救人

721 推

7.21 推

721見喇咁多位!

七大訴求
- 全面落實雙真普選
- 永久完全撤回逃犯條
- 釋放所有反送中被捕抗爭示威者
- 成立獨立調查委員會
- 撤回暴動定性
- 永不實行社會信用評分系統
- 收回多功能智慧監控燈柱

半夜推post GoGoGo

多謝分享
希望之後可以簡潔整合
i.e. 食完野餐要做咩 比人一步一步咁跟

不要説推

試著説:
緊急!!!!
1.提防三毛帶風
2.推7.21 post
3.確保社區只有7.21資訊，沒有7.20 poster

推爆721有用post!!!
721港島見

等我為大家回憶下決定721去定唔去

[721] 和理非之所以企出嚟 唔係想勇武以死相博 而係想大家一齊凱旋歸來

[7.21] 同我推返哂721上熱門

【香城OL wiki】史上最全攻略！！持續更新！！！

721港島見

黑警死全家

推哂d 有用嘅post 上嚟， 三毛死撚開DLLM
721 15:00 維園見

Deadline Fighter Go Go Go
Share出去，一世幸福
每save一張，留個言俾多啲人知，樂善好施
麻煩文宣組同自由西入嚟放低文宣
721維園見

721！

前日放左個用左一陣既口罩同尼龍手套係現場附近既商場天橋 大家認為會唔會岀事

極重要，輕輕一推

Hi 爸打，見你好勤力開行動Post，好欣賞，想同你示下愛

多謝

9/2/2016 警方同日下午分別於荃灣、青衣、天水圍、將軍澳拘捕3男1女，各人涉嫌非法集結、襲警、拒捕、阻差辦公、藏有攻擊性武器、在公眾地方行為不檢、參與暴動、縱火等。
截至當日共50男8女被捕。

究竟點樣可以半日就追蹤到呢3男1女